.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--p--Phantasmal-Treasure:

Призрачное сокровище (`Phantasmal Treasure <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=707>`_) / Закл. 2
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- иллюзия
- эмоция
- ментальное

**Обычай**: арканный, оккультный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 60 футов

**Цели**: 1 живое существо

**Спасбросок**: Воля

**Продолжительность**: различается

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 223

----------

В выбранном вами месте, в пределах действия заклинания, появляется призрачный образ самой драгоценной вещи, которую только можно вообразить цель.
Это сокровище может видеть только цель заклинания, однако вы можете видеть его смутные очертания, будь то куча предметов, божественный аватар или любимый человек или герой.
Реакция цели на сокровище зависит от результата спасброска Воли.

| **Критический успех**: Цель невредима
| **Успех**: Цель получает состояние "заворожен" на сокровище, с продолжительностью до конца ее следующего хода. Цель так же может попытаться неповерить в иллюзию если потрогает сокровище, использует :ref:`action--Seek`, чтобы изучить его, или поговорит с ней, если иллюзия кажется личностью или чем-то подобным. Если цель неверит в иллюзию, то заклинание завершается.
| **Провал**: Как успех, но продолжительность 1 минута
| **Критический провал**: Как успех, но продолжительность 1 минута. Цель считает сокровище настолько манящим, что до окончания заклинания должна тратить все действия, чтобы сосредоточиться на нем. Это может включать в себя движение к сокровищу, если цель не рядом с ним и :ref:`Взаимодействие (Interacting) <action--Interact>` с сокровищем, если цель рядом. (Если иллюзия кажется личностью или чем-то подобным, цель так же может использовать :ref:`action--Interact`, чтобы говорить с ней)





.. include:: /helpers/actions.rst